\input{auxiliar}
\begin{document}
\header
\begin{center}
	\LARGE \bf{Auxiliar 5}
\end{center}

Suponga que cuenta con un procesador \textit{monocore} (es decir, que solo puede realizar una tarea a la vez).
Además, tiene un conjunto finito $T = \{a_1, a_2, \dots, a_n\}$ de posibles tareas a realizar, todas con duración de 1 unidad de tiempo.
Cada una de las tareas tiene asociado un plazo $d_i$ tal que $\forall i \in [n], 1\leq d_i \leq n$, tal que si la tarea $a_i$ se concluye a lo más en el tiempo $d_i$ se recibe una ganancia $w_i$.

Diremos que un \textit{schedule} $S$ de $T$ es un ordenamiento de todas las tareas de $T$ (note que hay $n!$ \textit{schedules} posibles). Se considerará que la primera tarea inicia en el tiempo 0 y termina en el tiempo 1, la segunda inicia en el tiempo 1 y termina en el tiempo 2, \dots, la $n$-ésima inicia en el tiempo $n-1$ y termina en el tiempo $n$.

Decimos que para un determinado \textit{schedule} $S$, una tarea $a_i$ está \textbf{a tiempo} si está en la posición a lo más $d_i$ del ordenamiento (por lo que se completaría a lo más en el tiempo $d_i$). Por el contrario, está \textbf{atrasada} si está en una posición posterior.

Sean $E(S)$ el conjunto de las tareas a tiempo y $L(S)$ el conjunto de las tareas atrasadas.
Diremos que un \textit{schedule} está en \textbf{forma normal} si para algún $0\leq j\leq n$ las primeras $j$ tareas están a tiempo y las siguientes $n-j$ están atrasadas. Diremos que está en \textbf{forma canónica} si está en forma normal y además las tareas a tiempo están ordenadas ascendentemente según su deadline.


\begin{enumerate}[label ={\bf P\arabic*}]
	\item Justifique que para $S$ se puede construir $\bar{S}$ en forma canónica de forma que $E(S)=E(\bar{S}), L(S)=L(\bar{S})$.
\end{enumerate}
    
    Decimos que un conjunto $I$ de tareas es independiente si existe un \textit{schedule} $S$ tal que $I\subseteq E(S)$. Sea $\mathcal{I} =\{A \subseteq T | A \text{ es independiente}\}$.\\

    Para $0\leq t \leq n, A \subseteq T$, sea $N_t(A) = |\{a_i \in A | d_i \leq t\}|$.

\begin{enumerate}[label={\bf P\arabic*}]\addtocounter{enumi}{1}
    \item Pruebe que para $A\subseteq T$ son equivalentes \begin{enumerate}
        \item $A\in\mathcal{I}$
        \item $\forall t=0\dots n, N_t(A)\leq t$
        \item Si se ordena $a$ ascendentemente según el plazo de cada tarea, ninguna tarea estará atrasada.
    \end{enumerate}

    \item Se define el sistema de independencia $(T, \mathcal{I})$. Pruebe que es una matroide.
    
    \item Diseñe y analice un algoritmo \textit{greedy} que resuelva el problema.

\end{enumerate}
\end{document}