\input{auxiliar}
\begin{document}
\header
\begin{center}
	\LARGE \bf{Auxiliar 2}
\end{center}

\begin{center}
	\bf{Árboles Generadores de Costo Mínimo}\\
\end{center}

\small

\begin{enumerate}[label ={\bf P\arabic*}]
	\item Considere la siguiente implementación del algoritmo de Prim-Jarnik:
	
	\begin{algorithm}
		\footnotesize
		\label{alg:1}
		\caption{\textit{Prim-Jarnik}.}
		\KwIn{$\langle G,w,r\rangle$ donde $G=(V,E)$ es un grafo conexo, $w:E \to \Q_+$ función de pesos y $r\in V$ vértice.}
		\KwOut{Árbol Generadores de Costo Mínimo de $G$}
		\For{$u \in V$}{
			$key(u) \gets \infty$\\
			$\pi(u) \gets \mathrm{NULL}$
		}
		$key(r) \gets 0$\\
		$Q \gets V$\\
		\While{$Q \neq \emptyset$}{
			$u \gets \textit{Extract-Min}(Q)$\\
			\For{$v\in N(u)$}{
				\If{$v\in Q$ y $w(uv)<key(u)$}{
					$\pi(v) \gets u$\\
					$key(v) \gets w(uv)$
				}
			}
		}
		$F\gets \{(v,\pi(v)) \mid v \in V-r\}$\\
		\Return{$(V,F)$}
	\end{algorithm}
	
	\begin{enumerate}
		\item Demuestre que el algoritmo es correcto.
		\item Calcule la complejidad del algoritmo.
	\end{enumerate}

	\item \textbf{Aproximación para TSP Métrico}
	
	Dado grafo completo $G$ y distancias $\ell: E(G) \rightarrow \R_{+}$ (satisface la desigualdad triangular), encontrar un ciclo Hamiltoniano de largo mínimo.

	Para resolver este problema usaremos \textbf{\textit{shortcut}}, estrategia que consiste en reemplazar dos aristas vecinas $v_1 v_2 v_3$ por una directa entre los vértices de los extremos $v_1 v_3$, saltandose así el vértice común $v_2$.

	Sea $\OPT$ el ciclo Hamiltoniano de largo mínimo.

	Sabiendo que todo multigrafo Euleriano tiene paseos Eulerianos, considere el siguiente algoritmo:
	
	\begin{algorithm}
		\footnotesize
		\label{alg:2}
		\caption{Aproximación para TSP Métrico.}
		\KwIn{$\langle G,\ell\rangle$ donde $G=(V,E)$ grafo completo y distancias $\ell: E(G) \rightarrow \R_{+}$.}
		\KwOut{Ciclo Hamiltoniano}
		$H \gets$ Submultigrafo Euleriano (conexo con grados pares) de $G$.\\
		$\ALG \gets$ Encontrar paseo Euleriano (recorre todas las aristas) para $H$.\\
		\While{$\exists u \in V, \delta_\ALG(u)>2$}{
			$\ALG \gets$ Aplicar \textit{shortcut} en $u$ a $\ALG$.\\
		}
		\Return{$\ALG$.}
	\end{algorithm}

	\begin{enumerate}
		\item Suponiendo que se puede generar el submultigrafo Euleriano $H$, demuestre que el algoritmo es correcto.
		Pruebe además que $\ell(\ALG) \leq \ell(H)$.
		\item Sea $T$ un MST de $G$ y sea $H$ el multigrafo que duplica las aristas de $T$. Pruebe que $\ell(H) \leq 2 \ell (\OPT)$.
		\item Sea $M$ un matching perfecto (aristas independientes que cubren todos los vértices) de peso mínimo de los vértices de grado impar de $T$.
		Un corolario del Lema del Apretón de Manos asegura que hay una cantidad par de dichos vértices, por lo que dicho matching perfecto existe.
		Pruebe que $H' = T + M$ es tal que $\ell(H') \leq \dfrac{3}{2}\ell(\OPT)$.
	\end{enumerate}

	\item \textbf{[Propuesto]} Considere la siguiente implementación del algoritmo de Boruvka:
	
	\begin{algorithm}
		\footnotesize
		\label{alg:3}
		\caption{\textit{Boruvka}.}
		\KwIn{$\langle G,c\rangle$ donde $G=(V,E)$ es un grafo conexo y $c:E \to \Q_+$ función de pesos.}
		\KwOut{Árbol Generadores de Costo Mínimo de $G$}
		$F\gets \emptyset$\\
		\While{$cc(V,F)\neq 1$}{
			Encontrar CC de $(V,F)$ y calcular $cc(V,F)$\\
			\For{U CC de $(V,F)$}{
				Encontrar $e_U \in \delta(U)$ arista de menor peso\\
				$F \gets F \cup {e_U}$
			}
		}
		\Return{$(V,F)$}
	\end{algorithm}
	
	\begin{enumerate}
		\item Justifique que solo basta probar que el grafo $(V, F)$ entregado es acíclico.
		
		Llame $G_{i}=\left(V, F_{i}\right)$ al grafo al comienzo de la iteración $i$ y $\mathcal{U}_{i}$ al conjunto de sus componentes conexas. Note que el algoritmo escoge para cada componente $U \in \mathcal{U}_{i}$ una arista $e_{U}$ de menor peso en $\delta(U)$ y llame $f\left(e_{U}\right) \in \mathcal{U}_{i}$ a la componente a la cual pertenece el extremo de $e_{U}$ que no está en $U$. Con esto en mente, defina $G_{i}^{\prime}=\left(\mathcal{U}_{i}, F_{i}^{\prime}\right)$ como el digrafo cuyos vértices son las componentes de $\mathcal{U}_{i}$ y donde para cada $U \in \mathcal{U}_{i}$ agregamos el arco $\tilde{U}=U f\left(e_{U}\right)$ a $F_{i}^{\prime}$. Por simplicidad extienda la función de costos $\operatorname{como} c(\tilde{U})=c\left(e_{U}\right)$
		\item Demuestre que los únicos diciclos de $G_{i}^{\prime}$ tienen largo 2 (corresponden a arcos paralelos). Más aún, pruebe que si $\tilde{U}$ y $\tilde{W}$ son arcos paralelos en $G_{i}^{\prime}$, entonces $e_{U}=e_{W}$.
		\item Sea $G_{i}^{\prime \prime}$ el grafo subyaciente de $G_{i}^{\prime}$ manteniendo solo una arista de cada par de arcos paralelos. Justifique que $G_{i}^{\prime \prime}$ no tiene ciclos. Use esto para demostrar inductivamente que $G_{i}=\left(V, F_{i}\right)$ no posee ciclos.
		\item Concluya.
	\end{enumerate}
	
	% \item \textbf{[Propuesto] Second-Best MST}
	
	% Sea $G=(V, E)$ un grafo conexo con peso en los arcos $w: E \rightarrow \mathbb{Q}_{+}$, suponga además que todos los pesos son distintos.
	% Sea $\mathcal{T}$ el conjunto de todos los árboles generadores de $G$ y $T^{*}$ el único MST, diremos que $T$ es un segundo-mejor MST si $w(T)=\min _{A \in \mathcal{T} \setminus \{T^*\}} w(A)$.
	% \begin{enumerate}
	% 	\item Demuestre que en este caso efectivamente el MST es único.
	% 	\item Sea $T^{*}$ el MST de $G$. Demuestre que hay aristas $e, f \in E$ tales que $T^{*}-e+f$ es un segundo-mejor MST.
	% 	\item Sea $T$ un ST de $G, u, v \in V$ y $P_{u, v}$ el único $u v$ camino entre $u$ y $v$ en $T$. Definimos:
	% 	\[\max [u, v]=\underset{e \in P_{u, v}}{\arg \max} w_e\]
	% 	Diseñe un algoritmo que dado $T$ calcule $\max [u, v]$ para todo par $u, v \in V$ en tiempo $O(|V|^2)$.
	% 	\item De un algoritmo $O(|V||E|)$ que dado un grafo $G$ calcule el segundo-mejor MST.
	% 	\begin{obs}
	% 		Es posible que encunetre un algoritmo $O\left(|V|^{2}\right)$.
	% 	\end{obs}
	% \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}